\textit{Calculatrice non autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{pascalculatrice.png}}


\begin{enumerate}
 \item  Dans une multiplication, les nombres qui la composent s'appellent \textbf{des facteurs}. \\
  Le résultat d'une multiplication s'appelle \textbf{un produit}. \\
  Dans une addition, les nombres qui la composent s'appellent \textbf{des termes}.\\
  Le résultat d'une soustraction s'appelle \textbf{une différence}. \\
  Le résultat d'une addition s'appelle \textbf{une somme}.\\

      
    \item 
    \begin{enumerate}
      \item Quel est le résultat de la somme de $4$ et de $5$ ? ~~~~$4+5=9$ 
      \item Quel est le produit de $6$ par $3$ ? ~~~~$6\times 3=18$
      \item Quelle est la différence de $16$ et de $7$ ? ~~~~$16-7=9$
    \end{enumerate}
\end{enumerate}



